\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{31 июля, вечер} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-1}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Конаныхин} \\
    \textsf{механика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\taskpic{Тонкий обруч, шарнирно закрепленный в точке $A$, располагают в начальный момент так, что его центр масс находится почти прямо над точкой $A$. После этого обруч отпускают без толчка, и спустя время $\tau = 0{,}5$ с центр масс обруча занимает крайнее нижнее положение. Определите время $t$, за которое вернется в нижнее положение равновесия маятник, представляющий собой массивный шарик $B$, закрепленный на невесомом жестком стержне, длина которого равна радиусу обруча, если в начальный момент шарик занимал почти крайнее верхнее положение и был отпущен без толчка.}{\includegraphics[width=35mm]{last11}}
\task{Гибкий трубопровод длиной $l$ соединяет в пространстве точки $A$ и $B$, разность высот между которыми $h$. Внутри трубопровода по всей его длине лежит веревка, которую удерживают в точке $A$. С каким ускорением начнет двигаться веревка в первый момент времени, после того как ее отпустят? Трением между веревкой и стенками трубопровода пренебречь.}
\task{Однородный стержень длины $2l$ опирается одним концом о вертикальную стену, а другим концом о гладкую неподвижную поверхность. Какой функцией $y(x)$ должно описываться сечение этой поверхности, чтобы стержень в любом положении оставался в равновесии даже в отсутствие трения? Считать, что стержень все время находится в фиксированной вертикальной плоскости, перпендикулярной плоскости стены.}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.5]{parts/9/days/pics/1W1}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.5]{parts/9/days/pics/1W2}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: